Alumnos:
Robles Montoya Abel 
Espinoza Salmoran Miguel Angel



1.¿Qué  actores  tienen  el  primer  nombre  'Scarlett'?
2.¿Qué  actores  tienen  el  apellido  'Johansson'?
3.¿Cuántos  apellidos  de  actores  distintos  hay?
4.¿Qué  apellidos  no  se  repiten?
5.¿Qué  apellidos  aparecen  más  de  una  vez?
6.¿Qué  actor  ha  aparecido  en  la  mayoría  de  las  películas?
7.¿Se  puede  alquilar  'Academy  Dinosaur'  desde  la  tienda  1?
8.Inserte  un  registro  para  representar  a  Mary  Smith  al  alquilar  'Dinosaurio  de  la  Academia'  de  Mike  Hillyer  en  la  Tienda  1  hoy.
9.¿Cuándo  se  debe  'Academia  Dinosaurio'?
10.¿Cuál  es  el  tiempo  promedio  de  ejecución  de  todas  las  películas  en  el  DB  de  sakila?
11.¿Cuál  es  el  tiempo  promedio  de  duración  de  las  películas  por  categoría?
12.¿Cuáles  elactor  que  ha  actuado  en  más  películas?
13.Consulta  que  regrese  todas  las  direcciones  sin  teléfonos
14.¿Cuáles  la  película  más  antigua?
15.¿Cual  es  la  existencia  de  cada  películaen  todas  las  tienes?:
a.Responder  con  un  reporte  con  la  siguienteestructura
Nombre  Tienda            Nombre  PelículaExistenciaCuliacán            XXXXXXX                                          10MORELIA  YYYYYYY5
16.Modifica  el  query  del  punto  anterior  para  que  incluya  tambiénlas  películasque  no  tienen  registros  en  la  tabla  inventory.
17.¿Cuálesel  numero  de  clientes  por  ciudad?
18.Cual  es  la  tienda  con  mas  empleados
19.Inserta  al  menos  5  películasen  las  categoría  “Mexicanas”,  “Frikis”a.Inserta  categoryb.Inserta  actorc.Inserta  en  filmd.Insertaen  film_actore.Inserta  en  film_category
20.Inserta  una  tienda  nueva  en  “Culiacan”a.Insertar  registro  para  Countryb.Insertar  registro  para  Cityc.Insertar  Store  Culiacánd.Insertar  manager,  empleado  en  staff
